+++
banner     = "banners/2017-12-06-blondinka-za-rulem-moi-byvshie-i-ford-focus.jpg"
title      = "Блондинка за рулем: мои бывшие авто и Ford Focus"
author     = "Lana"
date       = "2017-12-06"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

Два месяца назад в дождливый день мы приехали домой уже на своей машине. Этот милый Ford Focus &#8211; наша третья по счету машина. И каждая из бывших связана с разными историями и этапами в жизни.

<!--more-->

## &#8220;Девятка&#8221;

![](img/cars_in_snow.jpg)

Нашей первой машиной была &#8220;девятка&#8221;. Папа отдал ее мне после окончания автошколы в 2009 году. Машина была шустрая и веселая. Не успели мы получить права в январе, а в апреле уже помчали с клубом внедорожного туризма на западную Украину. На фото в хвосте наша &#8220;девятка&#8221;:

![](img/cars_column.jpg)

Мы ехали колонной из 15 машин и мне было очень переживательно. Нужно отдать должное более опытным участникам нашей экспедиции: мы никогда не были замыкающими, чтобы не потерялись. Потому как навыков вождения не было, мы бездумно ехали за машиной впереди нас и делали много ошибок на обгонах. И где-то на бездорожье мы застряли в грязи:

![](img/car_in_mud.jpg)

Коллеги, радостно потирая ручки, достали тросы. Удивительная поездка. Через месяц мы на ней снова проехались по западной Украине, только уже по асфальтированной ее части.

Тогда же я узнала лайфхак для &#8220;девятки&#8221;: в жару летом надо включать печку, чтобы машина не закипела. И едешь ты такой красивый, окна настежь, печка работает и лицо красное как в парилке. Это просто непередаваемо. Но зато машина уверенно держалась на дороге, легко шла на обгон и была вездеходной.

Я всю беременность на ней отъездила, а потом и люльку с ребенком возила. 1,5 года мы на ней откатали. Классная машина была, но нам хотелось чего-то более вездеходного и комфортабельного. А денег хватило только на пятилетнюю &#8220;Шниву&#8221;.

## Сhevrolet Niva

![](img/chevrolet_niva.jpg)

Но она была прекрасна: с кондиционером, высокой подвеской и полным приводом. Зимой я была королева дороги. Пока пузотерочки неуверенно поглядывали на заснеженные бордюры и неочищенные паркинги, я на полном приводе забиралась куда хотела. Или под горочку пока пробуксовывают и прикидывают: заедут или нет, я легко проезжала мимо них даже не задумываясь. Не машина &#8211; танк!

Но зато на трассе машине приходилось тяжело. Для ее массы лошадок было маловато, она тяжело набирала скорость и на обгон идти не реально. А еще она высокая и короткая &#8211; неустойчивая на скорости. Не для трассы она. Ее владения &#8211; бездорожье, вот где она может себя проявить. Комфорта немного, она грубовата, но мы ее брали для леса и поездок по пересеченной местности &#8211; она отлично себя показала. Вот это ее стихия. А еще она была экономная: мы в нее заливали 92 бензин и не парились. И резина у нас была &#8211; просто загляденье. До сих пор как вижу на ком-то Goodrich all terrain &#8211; аж ностальгия берет:

![](img/bfgoodrich.jpg)

Сколько всего было пережито с этой малышкой с характером всего за год. Но нам пришлось ее продать, когда мы решились на собственное жилье. А теперь вот решили, что Uber это хорошо, но дорого и не всегда удобно. Особенно, если в час ночи менять 2-3 машины, потому что никто не хочет ехать в Коцюбинское. И каждый раз вызывая Uber думать: будет ли настроение у водителя ехать в пригород или нет.

## Ford Focus

Мы очертили себе бюджет и начали присматривать себе машину: объявления просматривать и у знакомых интересоваться. На ловца и зверь бежит: нас нашел наш Ford. В первую встречу я просто посидела на водительском сиденьи и покрутила руль. Я ж малорослик и мне была интересна посадка в Focus. Боялась, что дороги не увижу. Во вторую встречу я проехалась по гаражному кооперативу и съездила на ближайшее СТО. Следующий шаг &#8211; поездка домой после покупки.

Так у нас появился Ford Focus. За два месяца мы с ним проехали 3 тысячи километров в режиме: дом-школа-танцы-дом. Удивительно. Мне казалось, что пробег должен быть минимальным: я же пять дней в неделю езжу только между Академгородком и Коцюбинским. Даже за город еще не выезжала.

Ford мне нравится и визуально и на дороге. Но это пока еще поверхностное суждение: нам надо еще зиму пережить и большие расстояния. Вот тогда я смогу уже уверенно сказать, мой ли это фаворит или нет. Наша история с ним только начинается.
